\section{Antizipation}
	\subsection{Motivation}
		\begin{tightitemize}
			\item Evolution optmiert nicht auf \emph{ein} Ziel hin
			\item Nischen $\rightarrow$ Flexibilität zum besseren Übeleben
			\item RL und Policy Gradients optmieren nur auf ein Ziel hin 
				$\rightarrow$ woher Diversität?
		\end{tightitemize}
		\subsubsection{Nischen}
			Physikalische Eigenschaften, Herausforderung, Körpereigenschaften, 
			Umweltbedingungen
	\subsection{Diversität}
		Flexibles Verhalten\\
		$\rightarrow$ Anpassung an temporär / permanent veränderte Nische\\
		$\rightarrow$ Spezialisierung\\
		$\rightarrow$ schnellere Anpassung des genetischen Codes\\
		$\rightarrow$ ``gute'' Redundanz \\
		\hspace*{3mm}(alternative Systeme, überlappede Information / Funktionalität)

	\subsection{Sensomotorik}
		\subsubsection{Sensomotorische Kodes}
			\begin{tightitemize}
				\item entstehen durch Interaktion mit Umwelt
				\item Komprimierung erfahrener sensomotorischer Korrelationen
			\end{tightitemize}
		\subsubsection{Sense-Think-Act-Cycle}
			Probleme: Was sind Acts?, oft zu langsam\\
			modern eher parallel als sequentiell $\Rightarrow$ gegenseitige 
			Beeinflussung
		\subsubsection{Behaviourismus}
			Klassische / operante Konditionierung, reine Reiz-Reaktions-Kopplung 
			$\rightarrow$ genügt oft nicht zur Erklärung (z.B. T-Maze, latentes 
			Lernen)
		\subsubsection{Sensomotorische Koordination}
			Wie kann die Umwelt manipuliert werden?\\
			Sensorik und Motorik direkt voneinander abhängig\\
			$\rightarrow$ Henne-Ei-Problem: Wer stößt wen an?\\
		\subsubsection{Ideomotorik}
			Teils unbewusster direkter Einfluss von Sensorik auf Motorik (bspw. 
			Im-Takt-Wippen)
	\subsection{Antizipation}
		``Grundbaustein für flexibles Verhalten und Kognition''
		\subsubsection{vorwärtsgerichtet}
			\begin{tightitemize}
				\item Simulation und Imitation von Verhalten
				\item Antizipation von Verhaltenszielen und -konsequenzen
			\end{tightitemize}
		\subsubsection{inversgerichtet}
			\begin{tightitemize}
				\item Ziel determiniert Verhalten
				\item Erwartungen bedingen sensorische Verarbeitung
				\item Aufmerksamkeitssteuerung
			\end{tightitemize}
		\subsubsection{Vorteile}
			Stabilisierung und Ersetzung sensorischer Inputs (bspw. Augensakkaden)\\
			Vergleichen von Soll- und Ist- Zustand / Start und Ziel (Ausführungskontrolle)
	\subsection{Reafferenz}
		Reafferenz kann antizipiert werden, verbleibende Afferenz ist 
		Exafferenz, also duch äußere Veränderungen bedingt\\